[多字]識沖涼，一定係用電熱水爐

識沖涼，一定係用電熱水爐。

如果熱水爐係車嘅話，咁電熱水爐一定係棍波車；煤氣熱水爐係自動波車。

「電熱水爐同煤氣熱水爐相比，最簡單嘅分別就係一個有兩個出水位；一個得一個出水位。」

如果你同一個唔識沖涼嘅人嚟講，講到呢到就可以收工，就正如一個 car sale 對住一個女車手會同佢講一個有棍一個冇。
但係電熱水爐同煤氣熱水爐嘅唔同又豈止咁少呢？

喺打開電爐嘅電掣一刻，煤氣爐嘅用家經已沉醉喺熱水之中。但係佢哋忽略咗沖涼嘅內裏意義：洗走一天忙碌嘅包袱。當煤氣爐嘅用家喺到沖涼嘅時候，佢哋根本唔會知道自己係同啲包袱一齊沖涼，所以用煤氣爐嘅人就算沖完涼都仲係好似咁攰咁，就係呢個原因。

電爐，並唔係即開即有熱水供應，反而要用者慢慢等待美好事物嘅來臨。先唔講電爐可以鍛鍊人嘅忍耐，一個唔識沖涼嘅人，會白白咁浪費咗呢段沖涼嘅前夕。等候熱水來臨嘅時候，正正係時候回顧返今日所發生嘅點點滴滴，等喺進入熱水嘅國度後，將呢啲世俗嘢將會一一洗走。如果連你都唔知道今日發生咗啲咩事，而貿貿然走去沖涼，咁請問你會期待洗走啲咩呢？而呢點就正正係煤氣爐嘅弊病，就係冇俾一個人進入最佳嘅狀態去沖涼。

當打開水喉一刻，已經高下立見。煤氣爐嘅水有如自動波車一樣，一俾就有動力；但係呢股只係一種猛力。相反電爐就唔同，佢就好似一個棍波車咁，需要悉心調較到最適合嘅位置，先至可以享受到最佳嘅沖涼效果。

電熱水爐，第一時間會擰嘅係凍水，有如吊住個極力子咁，等你嘅身體完全準備，再注入動力都未遲。當你嘅身體確認好，加入熱水後，個感覺就好似將蜜糖加入杯檸水到，務求做到完美配合。喺呢個時候，用家會慢慢增加熱水嘅出水量，務求在冰與火之間達致完美平衡。

喺呢個時候，煤氣爐嘅用家已經沖到一半，仲可能會笑啲用電爐嘅人，但係佢哋根本唔會知道，佢哋嘅沖涼體驗已經完咗。

用煤氣爐嘅人，一開住水喉就有源源不絕嘅熱水。我都用過煤氣爐，知道用煤氣爐只會越扭越熱，去到身體冇辦法再承受到嘅熱度，先會停。咁同一波踩到尾嘅垃圾自動波有咩分別？電爐所追求嘅同棍波車一樣，追求嘅唔係動力，而係完全自己控制嘅體驗。我想山洪暴發式咁沖熱水？得！只要將凍水扭細啲，開大啲個熱水，就可以享受熱水拍打住你身體嘅享受；我想細水長流式咁沖熱水？都得！凍水扭細啲嘅同時，將熱水閂返去適當嘅位置，就可以享受寧靜有如世外桃園嘅感覺。呢一點對煤氣爐嚟講喺現今嘅科技限制好難實現到。尤其是係控制整體出水量：當整體出水量變得越嚟越細嘅時候，就好似電單車喺低速行車咁，變得更難駕馭，好容易炒車。

如果你係一個愛護環境嘅人，你就更加應該用電爐。每個人都會有個私心喺到，喺沖涼嘅時候就好容易破防。但係電爐可供熱水嘅時間有限，無論貪心嘅程度去到梁振英咁高，時間一到都要收皮；相反煤氣爐就好容易令到人沉溺喺沖涼嘅快感之中，不能自拔，而往往導致咗好多資源嘅浪費。如果你係一位勇士嘅話，你仲可以喺電爐未完全將水箱加熱嘅情況下，按照自己所需要嘅程度提早熄爐。試問呢種可以將沖涼全權控制喺自己手中，煤氣爐又係咪做得到呢？

當然，每一樣嘢都會有佢嘅缺點。就正如棍波車遇着塞車嘅情況下係一件好痛苦嘅事；電爐嘅缺點就係得有限嘅熱水。一啲稍為貪少少嘅人就會因為呢樣嘢而放棄佢。我想講呢個行為真係好可惜。電爐俾我哋嘅，唔係單純沖涼嘅享受，更加教識我哋：離別，係為咗下次嘅相見更加美麗。如果日日對住你條女，點都會有厭嘅一日。唯有學識放手，先至可以保住最完美嘅體驗。

識沖涼，一定係用電熱水爐。

toolong唔撚想read

有煩惱時就泡一杯黑咖啡，

就像把所有的煩惱都融進咖啡一樣，

喝一口!

嗯～所有的煩惱都回來了

喺你一邊打篇野一邊等熱水嘅同時，我已經用煤氣爐沖完涼

做咩姐你

結論：樓主冇煤氣爐用

見證一篇新潮文誕生

結論：樓主冇揸過有力既棍波車

支持樓主一世都唔好換走個電熱水爐

三相電爐係即熱架

樓豬就係等緊嗰陣心血來潮打呢篇廢文出黎
此post已完

篇野太多比喻部分，比喻得黎又唔好笑
想做潮文？重作啦

識沖涼一定係沖凍水

k

Feel到樓主一路打一路想篇文變潮文個偷笑樣

樓主你煲過水沖涼未

0/10000
on9仔 翻印度食屎啦

好柒

樓主，睇到你出「突發 有女義士跳樓」既post，但已爆留唔到言俾你，想喺到同你講聲：謝謝，你已經做得好好！
擁抱你

樓主
加油

你呢幾日好唔好啲 我呢幾日都好擔心你